\thispagestyle{plain}
\begin{center}
{\zihao{2}\sffamily\bfseries\color{DesertNavy} 基于时空网络、随机动态规划与拥挤博弈的穿越沙漠策略研究\par}
\vspace{0.6em}
{\color{DesertNavy}\rule{0.38\textwidth}{1.2pt}}\par
\vspace{1.2em}
{\zihao{3}\sffamily\bfseries 摘\quad 要}
\end{center}

\begingroup
\small
本文研究有限资金、承重与天气约束下的沙漠穿越问题。六关的核心差异并非地图大小，而是信息集由“未来天气全知”依次变化为“仅知当天气象”和“可观察其他玩家历史”。据此，本文建立“时间扩展网络混合整数规划—有限时域马尔可夫决策过程—多人动态博弈”的递进框架，并用独立规则模拟器、全序列枚举、预先规定风险预算和最佳响应检验形成分级证据链。

针对问题一，将位置流、逐日行动、资源库存、现金、负重、村庄补给与矿山收益统一写入时间扩展网络 MILP。HiGHS 对第一、二关均返回全局最优，独立模拟器逐日回放后，第一关以水178箱、食物333箱出发，第24天到达，最终资金为\textbf{10470元}；第二关以水130箱、食物405箱出发，第30天到达，最终资金为\textbf{12730元}。回放还发现公开参考表第二关第15--18天水量少扣10箱，但修正后最优值不变，说明“数值最优”和“逐日合法”必须分别审计。

针对问题二，题面未给未来天气分布，故最佳策略只能是条件结论。第三关在晴朗/高温独立分布下建立天气先揭示的精确有限时域 MDP；高温概率为0.2、0.5、0.8时，最优初始装载均为水54箱、食物54箱，沿 $1\to4\to6\to13$ 三日直达，期望终值分别为9382、9310、9238元，并对每档全部 $2^{10}=1024$ 条天气序列实现零失败。第四关对567个装载—沙暴预算候选先选模再换种子测试；入选水240箱、食物240箱、预留5个沙暴日的挖矿策略。在20000条基准天气中，失败率为0.055\%（95\% Wilson区间0.0307\%--0.0985\%），失败记0后的总体均值为\textbf{10162.9元}；不利分布失败率0.385\%，仍满足预设0.5\%风险预算。

针对问题三，首先从原始 Word 公式核实同边 $k$ 人移动的消耗系数为 $2k$、同矿收益为基础收益的 $1/k$。第五关对固定对手计划执行完整最佳响应动态规划，得到非对称纯策略 Nash 均衡：两名玩家分别以 $1\to4$、高温日停留、$4\to6\to13$ 和 $1\to5\to6\to13$ 到达，终值为\textbf{9535元}和\textbf{9510元}，双方最大单边偏离增益均为0。第六关实现三人联合反馈模拟。机械复制单人挖矿策略在基准天气下玩家失败率高达97.865\%；经9组装载选模，推荐每人185/185箱、两条异路加一人错峰的直达策略，其独立测试失败率仅0.0167\%，总体均值为\textbf{7767.6元}。公开随机分配三种角色可消除事前不公平。

本文的创新点在于：以信息结构而非题号选择模型；将失败样本按0元纳入总体效用以消除幸存者偏差；将“全局最优、精确枚举、均衡偏离与样本外推荐”严格分级。边界是第四、六关的概率结论依赖所声明天气模型，不应解释为任意天气下的无条件最优。

\vspace{0.8em}
\noindent\textbf{关键词：}时间扩展网络；混合整数规划；马尔可夫决策过程；鲁棒策略；Nash均衡；拥挤外部性；样本外验证
\endgroup
