\section{统一建模框架}

\subsection{符号、决策时序与基本假设}

\begin{table}[H]
\centering
\caption{核心符号与含义}
\label{tab:symbols}
\begin{tabularx}{0.96\textwidth}{C{1.8cm}Y C{1.8cm}Y}
\toprule
符号 & 含义 & 符号 & 含义\\
\midrule
$G=(V,E)$ & 区域邻接图 & $T$ & 截止日期\\
$z_t\in\mathcal Z$ & 第$t$天天气 & $l_t$ & 第$t$日日末位置\\
$w_t,f_t$ & 日末水、食物库存 & $m_t$ & 日末现金\\
$a_t$ & 移动、停留或挖矿行动 & $b_t^{r,-},b_t^{r,+}$ & 行动前、后购买量\\
$c_z^r$ & 天气$z$下资源$r$的基础消耗 & $\lambda_t$ & 行动消耗倍数\\
$B$ & 矿山基础收益 & $C$ & 负重上限\\
$\tau$ & 首次到达终点的日期 & $\mathcal F_t$ & 第$t$日可用信息集\\
$k_{t,e},k_{t,v}$ & 同边移动、同村购买人数 & $J_i$ & 玩家$i$的终值\\
\bottomrule
\end{tabularx}
\end{table}

本文把每一天严格拆成“天气揭示—行动前采购—行动—资源消耗与收益结算—行动后采购”五步。记上日日末状态为
\begin{equation}
S_{t-1}=(l_{t-1},w_{t-1},f_{t-1},m_{t-1}),
\end{equation}
行动前采购后的临时库存为
\begin{equation}
\widetilde r_{t-1}=r_{t-1}+b_t^{r,-},\qquad r\in\{w,f\}.
\label{eq:pre-purchase}
\end{equation}
观察当天气象$z_t$后选择$a_t$，消耗后、行动后采购前的库存为
\begin{equation}
\overline r_t=\widetilde r_{t-1}-\lambda(a_t)c_{z_t}^{r},
\qquad
\lambda(a_t)=
\begin{cases}
2,&a_t=\text{移动},\\
1,&a_t=\text{停留},\\
3,&a_t=\text{挖矿}.
\end{cases}
\label{eq:resource-transition}
\end{equation}
最后有$r_t=\overline r_t+b_t^{r,+}$。这一区分很重要：到达村庄当天只能用出发前已有物资完成移动，不能用“尚未到达的村庄补给”倒推当日可行性。因此模型同时要求
\begin{equation}
\overline w_t\ge0,\quad \overline f_t\ge0,\qquad
3\widetilde w_{t-1}+2\widetilde f_{t-1}\le C,\quad
3w_t+2f_t\le C.
\label{eq:capacity-two-stage}
\end{equation}

为使六关可以在同一框架内比较，作如下最小假设：资源与现金均按题面单位离散；玩家同日共享同一天气；只有位于村庄时可以购买，初始购买按基准价、村庄购买按题面倍率；到达终点后进入零消耗吸收状态；未在截止日前到达或中途资源不可行为失败。除第二、三问的条件概率模型外，不额外假定未来天气可见。

\subsection{统一状态转移与终值}

设$\kappa_t$为当日采购价格倍率，$I_t^M$为挖矿指示变量，则单人现金转移为
\begin{equation}
m_t=m_{t-1}+BI_t^M-
\sum_{r\in\{w,f\}}p_r\bigl(\kappa_t^-b_t^{r,-}+\kappa_t^+b_t^{r,+}\bigr).
\label{eq:cash-general}
\end{equation}
位置由映射$L$更新：$l_t=L(l_{t-1},a_t)$。将\cref{eq:pre-purchase,eq:resource-transition,eq:cash-general}合并，记确定性日转移为
\begin{equation}
S_t=\Phi(S_{t-1},z_t,a_t,\bm b_t^-,\bm b_t^+).
\label{eq:unified-transition}
\end{equation}
若$\tau=\inf\{t:l_t=v_T\}\le T$，题面终值为
\begin{equation}
J=m_\tau+\frac12p_ww_\tau+\frac12p_ff_\tau;
\label{eq:terminal}
\end{equation}
若失败则令$J=0$。因此随机天气下真正用于选模的目标是总体效用
\begin{equation}
U(\pi)=\mathbb E_\pi[J]
=\Pr_\pi(\tau\le T)\,\mathbb E_\pi[J\mid \tau\le T],
\label{eq:penalized-objective}
\end{equation}
而不是只统计成功者的条件均值。\cref{eq:penalized-objective}也解释了为何高收益但高失败率的挖矿策略会被风险约束淘汰。

\subsection{信息结构与可行策略集}

确定天气关卡中$z_{1:T}$在第0日已知；在线关卡中定义
\begin{equation}
\mathcal F_t=\sigma(z_1,\ldots,z_t,S_0,\ldots,S_{t-1}),
\end{equation}
并要求策略$\pi_t$对$\mathcal F_t$可测，即
\begin{equation}
(a_t,\bm b_t^-,\bm b_t^+)=\pi_t(\mathcal F_t),
\qquad
\pi_t\ \text{不得依赖}\ z_{t+1:T}.
\label{eq:nonanticipativity}
\end{equation}
多人情形把其他玩家的历史位置、公开行动和共同天气加入$\mathcal F_t$，但仍不允许读取未来。对任一状态和天气，合法行动集记为$\mathcal A(S_{t-1},z_t)$；它同时编码邻接、沙暴禁行、矿山位置、采购位置、非负库存、现金与负重限制。于是六关的差异被压缩为三件事：天气信息量、参与者数量，以及求解$\max_{\pi\in\Pi}U(\pi)$时采用的证据强度。

\subsection{证据等级与统一验收}

为避免把不同强度的计算结论混在一起，本文采用四级证据：

\begin{enumerate}
  \item \evidence{E1} 求解器全局最优证书与独立回放，对应“全局最优”；
  \item \evidence{E2} 完整状态空间和天气支撑精确枚举，对应“给定模型下精确最优”；
  \item \evidence{E3} 完整最佳响应检验，对应“给定策略空间内的纯策略均衡”；
  \item \evidence{E4} 独立种子样本外评估、置信区间与敏感性分析，对应“条件推荐”。
\end{enumerate}

每个结果都经过与求解程序解耦的规则入口回放；每个随机策略都同时报告失败率、Wilson区间、含失败总体均值及其区间。正文只引用通过验收的图表，候选图与中间产物保留在独立输出目录，不进入最终论文。

\begin{resultbox}{统一边界}
问题一可以证明全局最优；第三、五关可以在给定有限支撑或策略空间内精确验证；第四、六关因题面未给天气分布，只能在声明分布和预设风险预算下推荐。四类表述不可互换。
\end{resultbox}
