\section{核心建模代码摘录}

本节代码均由论文随附仓库直接读取，不是为排版另写的伪代码。为控制篇幅，只保留能够对应正文方程的核心区段；完整程序、测试和场景数据随项目一并交付。

\subsection{时间扩展网络MILP的行动弧与流守恒}

代码\ref{code:milp}对应\cref{eq:milp-start,eq:milp-inflow}：按天气生成行动弧，沙暴日不生成移动变量，并以两组流约束连接相邻时间层。

\lstinputlisting[language=Python,firstline=37,lastline=100,caption={确定天气MILP的行动弧与位置流构造},label={code:milp}]{code/optimizer.py}

\subsection{天气揭示前后的Bellman递推}

代码\ref{code:mdp}对应\cref{eq:post-weather-bellman,eq:pre-weather-bellman}。任何正概率天气下没有可行后继，状态值即为负无穷，从实现层保证支撑集稳健可行。

\lstinputlisting[language=Python,firstline=81,lastline=124,caption={第三关有限时域MDP的精确递推},label={code:mdp}]{code/level3_mdp.py}

\subsection{完整最佳响应动态规划}

代码\ref{code:best-response}对应\cref{eq:best-response-dp,eq:best-response-pruning}。状态标签同时受负重、资金和最短剩余距离剪枝，相同状态只保留更高矿山收入。

\lstinputlisting[language=Python,firstline=125,lastline=193,caption={第五关固定对手下的完整最佳响应搜索},label={code:best-response}]{code/level5_game.py}

\subsection{固定装载MDP与风险对偶}

代码\ref{code:level4-exact}实现\cref{eq:fixed-load-chance-mdp,eq:fixed-load-dual}的共同状态转移。失败分支严格返回0，成功终点才结算初始剩余现金、矿山收益和半价回收价值；因此拉格朗日惩罚不会把失败路径误计为成功收益。

\lstinputlisting[language=Python,firstline=40,lastline=150,caption={第四关固定装载精确MDP、失败终值与拉格朗日评分},label={code:level4-exact}]{code/level4_mdp.py}

\subsection{多人联合分组与逐日结算}

代码\ref{code:joint-simulator}先按同向有向边和同矿建立分组，再由组大小计算消耗倍数和收益分成，对应\cref{eq:multi-resource,eq:multi-cash,eq:joint-transition}。

\lstinputlisting[language=Python,firstline=119,lastline=180,caption={第六关多人拥挤分组、资源扣除与终值结算},label={code:joint-simulator}]{code/multiplayer.py}

\subsection{Wilson失败率区间}

代码\ref{code:wilson}直接实现\cref{eq:wilson-center,eq:wilson-halfwidth}，并用于第四、六关所有样本外失败率区间。

\lstinputlisting[language=Python,firstline=34,lastline=52,caption={Wilson得分区间的数值实现},label={code:wilson}]{code/evaluation.py}

\subsection{保持平稳边际的Markov天气生成器}

代码\ref{code:markov-weather}实现\cref{eq:markov-persistence}。构造函数逐行验证初始分布与转移矩阵，\texttt{from\_stationary}再以$\rho I+(1-\rho)\bm 1p^\top$生成转移概率；采样时只使用当前天气，不访问未来状态。

\lstinputlisting[language=Python,firstline=42,lastline=136,caption={保持平稳边际的Markov天气模型与序列采样},label={code:markov-weather}]{code/weather.py}

\subsection{最短路偏离类与异质角色策略}

代码\ref{code:level6-oracle}先按到终点的BFS距离，只沿距离减1的边深搜，从而完整枚举70条最短路；随后将每名玩家的路线、装载和错峰天数封装为可单边替换的策略剖面。这一结构保证最佳响应实验改动玩家$i$时，$\pi_{-i}$保持逐字节一致。

\lstinputlisting[language=Python,firstline=10,lastline=130,caption={第六关最短路枚举、角色策略与单边偏离构造},label={code:level6-oracle}]{code/level6_oracle.py}

\subsection{二维装载校准与预言机筛选}

代码\ref{code:robust-calibration}对三种错峰角色枚举二维装载，并在模糊集所有点上以Wilson上界判定可行；代码\ref{code:oracle-screening}则对每名玩家完整扫描风险校准后的路线—错峰偏离类。

\lstinputlisting[language=Python,firstline=213,lastline=265,caption={角色条件装载的分布鲁棒校准},label={code:robust-calibration}]{code/analyze_robustness.py}

\lstinputlisting[language=Python,firstline=319,lastline=361,caption={受约束最佳响应预言机的完整候选筛选},label={code:oracle-screening}]{code/analyze_robustness.py}

\subsection{代码—公式—输出追踪关系}

\begin{table}[H]
\centering
\caption{建模证据的三向追踪}
\begin{tabularx}{0.96\textwidth}{L{2.8cm}L{3.3cm}Y}
\toprule
数学对象 & 实现入口 & 主要审计输出\\
\midrule
时空网络MILP & \path{optimizer.py} & 求解状态、目标值、逐日位置和资源账本\\
有限时域MDP & \path{level3_mdp.py} & 状态数、初购、Bellman值、全序列误差\\
风险阈值策略 & \path{level4_policies.py} & 候选前沿、失败率、Wilson区间\\
固定装载精确基准 & \path{level4_mdp.py} & 风险可行下界、拉格朗日对偶上界\\
最佳响应博弈 & \path{level5_game.py} & 均衡路径、两方偏离增益\\
多人联合转移 & \path{multiplayer.py} & 共享边/矿山玩家日、角色均值、失败率\\
Markov天气 & \path{weather.py} & 平稳边际、转移概率、连续沙暴统计\\
分布鲁棒校准 & \path{analyze_robustness.py} & 模糊集压力曲线、角色装载、偏离可利用度\\
统计评估 & \path{evaluation.py} & 均值、分位数、均值区间、Wilson区间\\
\bottomrule
\end{tabularx}
\end{table}
